# curtail.pot
# Copyright (C) 2021 Hugo Posnic
# This file is distributed under the same license as the curtail package.
# Hugo Posnic <hugo.posnic@protonmail.com>, 2019.
# 余航 <yuhldr@qq.com>, 2023.
# lumingzh <lumingzh@qq.com>, 2024-2026.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: curtail\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/Huluti/Curtail/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-15 14:15+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-16 09:58+0800\n"
"Last-Translator: lumingzh <lumingzh@qq.com>\n"
"Language-Team: Chinese (China) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Gtranslator 49.0\n"

#: data/com.github.huluti.Curtail.appdata.xml.in:7
#: data/com.github.huluti.Curtail.desktop.in:2 data/ui/window.ui:7
#: data/ui/window.ui:36
msgid "Curtail"
msgstr "Curtail"

#: data/com.github.huluti.Curtail.appdata.xml.in:8
#: data/com.github.huluti.Curtail.desktop.in:4
msgid "Compress your images"
msgstr "压缩图像"

#: data/com.github.huluti.Curtail.appdata.xml.in:10
msgid ""
"Optimize your images with Curtail, a useful image compressor that supports "
"PNG, JPEG, WebP and SVG file types."
msgstr ""
"使用 Curtail 优化您的图像，Curtail 是一种有用的图像压缩器，支持 PNG、JPEG、"
"WebP 和 SVG 文件类型。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.appdata.xml.in:12
msgid ""
"It supports both lossless and lossy compression modes with an option to "
"whether keep or not metadata of images."
msgstr "它支持无损和有损压缩模式，并可以选择是否保留图像的元数据。"

#. Keywords, do not translate
#: data/com.github.huluti.Curtail.desktop.in:15
msgid "compress;optimize;image;photo;"
msgstr "compress;optimize;image;photo;压缩;优化;图像;图片;照片;"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:6
msgid "Save into a new file"
msgstr "保存至新文件"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:7
msgid "Save the compressed image into a new file."
msgstr "将已压缩图像保存到一个新文件中。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:11
msgid "Select the mode to append text for a new file"
msgstr "选择为新文件附加文本的模式"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:12
msgid ""
"Set how to append the additional text (as suffix or prefix) for a new file."
msgstr "设定为新文件附加额外文本（前缀或后缀）的方式。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:16
msgid "Enable recursive compression in folders"
msgstr "在文件夹中启用递归压缩"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:17
msgid "This setting enable compression in a recursive way in folders."
msgstr "此设置可以在文件夹中以递归方式启用压缩。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:21
msgid "Preserve metadata"
msgstr "保留元数据"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:22
msgid "This setting preserves metadata of images."
msgstr "此设置保留图像的元数据。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:26
msgid "Preserve file permissions and timestamps if possible"
msgstr "尽可能保留文件权限和时间戳"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:27
msgid "This setting file permissions and timestamps of images if possible."
msgstr "该选项会尽可能设置图像的文件权限和时间戳。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:31
msgid "Enable lossy mode"
msgstr "启用有损模式"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:32
msgid "Use lossy mode to compress images."
msgstr "使用有损模式来压缩图像。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:36
msgid "Suffix/Prefix to append at new file"
msgstr "附加至新文件的前缀/后缀"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:37
msgid "Suffix/Prefix to append at new file."
msgstr "附加至新文件的前缀/后缀。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:41
msgid "PNG Lossy Compression Level"
msgstr "PNG 有损压缩级别"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:42
msgid "Lossy compression level to use for PNG images."
msgstr "用于 PNG 图像的有损压缩级别。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:46
msgid "PNG Lossless Compression Level"
msgstr "PNG 无损压缩级别"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:47
msgid "Lossless compression level to use for PNG images."
msgstr "用于 PNG 图像的无损压缩级别。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:51
msgid "JPG Lossy Compression Level"
msgstr "JPG 有损压缩级别"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:52
msgid "Lossy compression level to use for JPG images."
msgstr "用于 JPG 图像的有损压缩级别。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:56
msgid "WebP Lossy Compression Level"
msgstr "WebP 有损压缩级别"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:57
msgid "Lossy compression level to use for WebP images."
msgstr "用于 WebP 图像的有损压缩级别。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:61
msgid "WebP Lossless Compression Level"
msgstr "WebP 无损压缩级别"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:62
msgid "Lossless compression level to use for WebP images."
msgstr "用于 WebP 图像的无损压缩级别。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:66
msgid "Enable progressive encoding for JPEG images"
msgstr "为 JPEG 图像启用渐进式编码"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:67
msgid "Optionally encode jpeg images progressively."
msgstr "可选的启用 JPEG 图像渐进式编码。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:71
msgid "Enable maximum compression for SVG images"
msgstr "为 SVG 图像启用最大压缩"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:72
msgid "Enable maximum cleaning of SVG images."
msgstr "启用 SVG 图像的最大程度清理。"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:76 data/ui/preferences.ui:59
msgid "Compression Timeout"
msgstr "压缩超时"

#: data/com.github.huluti.Curtail.gschema.xml:77
msgid "Compression timeout for each image."
msgstr "每个图像的压缩超时。"

#: data/ui/shortcuts-dialog.ui:6
msgctxt "shortcuts dialog"
msgid "General"
msgstr "常规"

#: data/ui/shortcuts-dialog.ui:9
msgctxt "shortcuts dialog"
msgid "Select File"
msgstr "选择文件"

#: data/ui/shortcuts-dialog.ui:15
msgctxt "shortcuts dialog"
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: data/ui/shortcuts-dialog.ui:21
msgctxt "shortcuts dialog"
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "键盘快捷键"

#: data/ui/shortcuts-dialog.ui:27
msgctxt "shortcuts dialog"
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: data/ui/preferences.ui:4 data/ui/menu.ui:10
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: data/ui/preferences.ui:8
msgid "General"
msgstr "常规"

#: data/ui/preferences.ui:14
msgid "Safe Mode"
msgstr "安全模式"

#: data/ui/preferences.ui:15
msgid "Save the compressed image in a new file"
msgstr "将已压缩图像保存到新文件中"

#: data/ui/preferences.ui:21
msgid "Naming Mode"
msgstr "命名模式"

#: data/ui/preferences.ui:22
msgid "Select between suffix and prefix"
msgstr "在前缀和后缀间选择"

#: data/ui/preferences.ui:26
msgid "Suffix"
msgstr "后缀"

#: data/ui/preferences.ui:27
msgid "Prefix"
msgstr "前缀"

#: data/ui/preferences.ui:36
msgid "New File Suffix/Prefix"
msgstr "新文件前缀/后缀"

#: data/ui/preferences.ui:41
msgid "Recursive Compression"
msgstr "递归压缩"

#: data/ui/preferences.ui:42
msgid "Enable or disable compression through subdirectories"
msgstr "启用或禁用贯穿子目录的压缩"

#: data/ui/preferences.ui:47
msgid "Keep Metadata"
msgstr "保留元数据"

#: data/ui/preferences.ui:48
msgid "Keep metadata chunks that do not affect rendering"
msgstr "保留不影响渲染的元数据块"

#: data/ui/preferences.ui:53
msgid "Keep File Attributes When Possible"
msgstr "尽可能保留文件属性"

#: data/ui/preferences.ui:54
msgid ""
"Ensure the new file has the same permissions and timestamps as the original "
"file"
msgstr "确保新文件与原始文件具有相同的权限和时间戳"

#: data/ui/preferences.ui:60
msgid "Set the timeout between images"
msgstr "设置图像之间的超时时间"

#: data/ui/preferences.ui:78
msgid "Formats"
msgstr "格式"

#: data/ui/preferences.ui:85 data/ui/preferences.ui:116
#: data/ui/preferences.ui:140
msgid "Lossy Compression"
msgstr "有损压缩"

#: data/ui/preferences.ui:86 data/ui/preferences.ui:117
#: data/ui/preferences.ui:141
msgid "Set the quality of the generated image, 100 is the best quality"
msgstr "设定生成图像的质量，100 是最好的质量"

#: data/ui/preferences.ui:98 data/ui/preferences.ui:153
msgid "Lossless Compression Level"
msgstr "无损压缩级别"

#: data/ui/preferences.ui:99 data/ui/preferences.ui:154
msgid "Set the level of the compression, 6 is the highest but slowest level"
msgstr "设定压缩级别，6 是最高但最慢的级别"

#: data/ui/preferences.ui:129
msgid "Progressive Encode"
msgstr "渐进式编码"

#: data/ui/preferences.ui:130
msgid "Enable incremental image rendering, going from blurry to clear"
msgstr "启用图像从模糊到清晰的增量渲染"

#: data/ui/preferences.ui:171
msgid "Maximum Compression Level"
msgstr "最大压缩级别"

#: data/ui/preferences.ui:172
msgid "This can be more destructive for the image"
msgstr "这可能对图像更具破坏性"

#: data/ui/menu.ui:6
msgid "Bulk Compress Directory"
msgstr "大批量压缩目录"

#: data/ui/menu.ui:14
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "键盘快捷键"

#: data/ui/menu.ui:18
msgid "About Curtail"
msgstr "关于 Curtail"

#: data/ui/window.ui:22 src/window.py:304
msgid "Browse Files"
msgstr "浏览文件"

#: data/ui/window.ui:29
msgid "Clear Results"
msgstr "清除结果"

#: data/ui/window.ui:43
msgid "Main Menu"
msgstr "主菜单"

#: data/ui/window.ui:54
msgid "_Change Mode"
msgstr "更改模式(_C)"

#: data/ui/window.ui:55
msgid "Images will be overwritten, proceed carefully"
msgstr "图像将被覆盖，请小心操作"

#: data/ui/window.ui:63
msgid "Drop images here to compress them"
msgstr "将图像拖放到此处进行压缩"

#: data/ui/window.ui:70
msgid "_Browse Files"
msgstr "浏览文件(_B)"

#: data/ui/window.ui:85
msgid "Lossless"
msgstr "无损"

#: data/ui/window.ui:91
msgid "Lossy"
msgstr "有损"

#: data/ui/window.ui:107
msgid "Getting things ready"
msgstr "正在进行准备工作"

#: data/ui/window.ui:108
msgid "Analyzing your images before compression..."
msgstr "在压缩前分析您的图像…"

#: src/compressor.py:118
msgid "Compression has reached the configured timeout of {} seconds."
msgstr "压缩已达到配置的 {} 秒超时。"

#: src/compressor.py:123
msgid "An unknown error has occurred"
msgstr "发生未知错误"

#: src/compressor.py:168
msgid "Can't find the compressed file"
msgstr "无法找到已压缩文件"

#: src/tools.py:33
msgid "All images"
msgstr "所有图像"

#: src/tools.py:40
msgid "PNG images"
msgstr "PNG 图像"

#: src/tools.py:44
msgid "JPEG images"
msgstr "JPEG 图像"

#: src/tools.py:48
msgid "WebP images"
msgstr "WebP 图像"

#: src/tools.py:52
msgid "SVG images"
msgstr "SVG 图像"

#: src/tools.py:155 src/tools.py:162 src/tools.py:169 src/tools.py:176
#: src/tools.py:183 src/tools.py:210
msgid "Version not found"
msgstr "未找到版本"

#: src/window.py:161
msgid "Skipped"
msgstr "已跳过"

#: src/window.py:182
msgid "More Information"
msgstr "更多信息"

#: src/window.py:191
msgid ""
"Compression was skipped because compressing the file would have resulted in "
"a larger file size."
msgstr "压缩已跳过，因为压缩该文件会导致文件更大。"

#: src/window.py:261
msgid "Open Image"
msgstr "打开图像"

#: src/window.py:262
msgid "Show in Folder"
msgstr "在文件夹中显示"

#: src/window.py:294
msgid "Overwrite mode"
msgstr "覆盖模式"

#: src/window.py:319
msgid "Browse Directories"
msgstr "浏览目录"

#: src/window.py:342 src/window.py:351
msgid "Are you sure you want to compress images in these directories?"
msgstr "您确定要压缩这些目录中的图像吗？"

#: src/window.py:344
msgid ""
"All of the images in the directories selected and their subdirectories will "
"be compressed. The original images will not be modified."
msgstr "所选目录及其子目录中的所有图像都将被压缩。原始图像不会被修改。"

#: src/window.py:353
msgid ""
"All of the images in the directories selected and their subdirectories will "
"be compressed and overwritten!"
msgstr "所选目录及其子目录中的所有图像都将被压缩并覆盖！"

#: src/window.py:358
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/window.py:359
msgid "Compress"
msgstr "压缩"

#: src/window.py:404
msgid "Format of this file is not supported."
msgstr "不支持此文件的格式。"

#: src/window.py:406
msgid "Unable to read file information."
msgstr "无法读取文件信息。"

#: src/window.py:459
msgid "No files found"
msgstr "未找到文件"

#: src/window.py:522
msgid "translator-credits"
msgstr ""
"Hugo Posnic <hugo.posnic@protonmail.com>, 2019\n"
"余航 <yuhldr@qq.com>, 2023\n"
"lumingzh <lumingzh@qq.com>, 2024-2026"

#: src/window.py:526
msgid "Contributors"
msgstr "贡献者"

#~ msgid "Hugo Posnic"
#~ msgstr "Hugo Posnic"

#~ msgctxt "shortcut window"
#~ msgid "General"
#~ msgstr "常规"

#~ msgctxt "shortcut window"
#~ msgid "Preferences"
#~ msgstr "首选项"

#~ msgctxt "shortcut window"
#~ msgid "Keyboard Shortcuts"
#~ msgstr "键盘快捷键"

#, python-brace-format
#~ msgid "Safe mode with “{suffix_prefix}” suffix"
#~ msgstr "带有“{suffix_prefix}”后缀的安全模式"

#, python-brace-format
#~ msgid "Safe mode with “{suffix_prefix}” prefix"
#~ msgstr "带有“{suffix_prefix}”前缀的安全模式"

#~ msgid "This file doesn't exist."
#~ msgstr "此文件不存在。"

#~ msgid "Safe mode with '{}' {}"
#~ msgstr "带有“{}”{} 的安全模式"

#, fuzzy
#~ msgid "compress"
#~ msgstr "压缩"

#~ msgid "optimize"
#~ msgstr "优化"

#, fuzzy
#~ msgid "image"
#~ msgstr "所有图像"

#~ msgid "photo"
#~ msgstr "图片"

#~ msgid "Compression timeout"
#~ msgstr "压缩超时"

#~ msgid "For each image"
#~ msgstr "对于每个图像"
